# Preprasor #

PHP preprocessor rozšiřující standardní jazyk CSS

## Popis ##

Tato knihovna jazyka PHP pomáhá s prací s jazykem CSS. Umožňuje snadněji manipulovat se standardním jazykem CSS, poskytuje větší čitelnost a udržitelnost. Rozšiřuje jazyk CSS o uživatelské proměnné a funkce, vnořování, dědičnost, vyjímání vlastností, barevné a obrázkové manipulace.

## Použití ##

	require __DIR__ . '/vendor/autoload.php';
	
	use Preprasor\Preprasor;
	use Preprasor\Preprocess\StandardPreprocessor;

	//prepare input
	$file = 'www/css/input.css';	
	$input = file_get_contents($file);
	$workingDirectory = dirname(realpath($file)) . DIRECTORY_SEPARATOR;	
	
	//hands over input and working directory
	$preprocessor = new StandardPreprocessor($input, $workingDirectory);
	//for "basic" simple CSS code might be used Preprasor\Preprocess\SimplePreprocessor
	
	//inject $preprocessor and execute desired actions 
	$preprasor = new Preprasor($preprocessor);
	
	//prints stream of tokens
	$preprasor->printTokens();
	
	//initializes necessary components 
	$preprasor->init();
	
	//dumps structure representing CSS Tree
	$preprasor->dumpCssTree();
	
	//prints prepocessed output
	echo "<pre>";
	echo $preprasor->printCssOutput();
	echo "</pre>";
	
	//prints final analysis
	$preprasor->printFinalAnalysis();

## Příklady ##


### Require ###

vkládá externí soubor

#### input ####

	body {
		color: blue;
	}
	@require '../css/simpleDiv.css';
	
#### output ####

	body {
		color: blue;
	}
	div {
		color: red;
	}

### Variable ###

definuje uživatelské proměnné

input

	$fontFace Arial, sans-serif;
	p1 {
		font: 15px $fontFace;
	}
	p2 {
		font: 20px $fontFace;
	}

output:

	p1 {
		font: 15px Arial, sans-serif;
	}
	p2 {
		font: 20px Arial, sans-serif;
	}
	
### Mixin ###

definuje uživatelské funkce

input

        mixin paragraph($fontface,$fontSize) {
                font: $fontface $fontSize;
                text-align: right;
        }
        p1 {
                @mixin paragraph(15, Arial);
        }
        p2 {
                @mixin paragraph(20, Helvetica);
        }	

output:

        p1 {
                font: 15 Arial;
                text-align: right;
        }
        p2 {
                font: 20 Helvetica;
                text-align: right;
        }

### Vnořování ###

udržuje lepší čitelnost

input

	div {
		span {
			margin: 0;
			padding: 0;
			list-style: none;
		}
		a {
			color: red;
			text-decoration: none;
		}
	}

output:

	div span {
		margin: 0;
		padding: 0;
		list-style: none;
	}
	div a {
		color: red;
		text-decoration: none;
	}
	
### Rozšiřování tříd ###

poskytuje základní OOP princip

input

	.navigation {
		font-family: "Times New Roman";
		font-size: 30px;
	}
	
	.detail extends .navigation {
		color: red;
	}

output:

	.navigation, .detail {
		font-family: "Times New Roman";
		font-size: 30px;
	}
	
	.detail  {
		color: red;
	}
	
### Vyjímání vlastností ###

vyjme požadované vlastnosti z deklarace

input

	.paragraph {
		font-family: "Times New Roman";
		font-size: 30px;
		color: red;
		child: -4n+10;
	}
	.colorlessParagraph excludeFrom .paragraph {
		color;
	}

output:

	.paragraph {
		font-family: "Times New Roman";
		font-size: 30px;
		color: red;
		child: -4n+10;
	}
	.colorlessParagraph  {
		font-family: "Times New Roman";
		font-size: 30px;
		child: -4n+10;
	}
	
### Barevné operace ###

umožňuje barevné manipulace

input

	body {
		color: hsl(12, 54, 87);
	}
	div {
		color: hsv(12, 54, 87);
	}
	span {
		color: rgb(12, 54, 87);
	}
	p {
		color: darken(hsv(12, 54, 87), 20);
	}
	ul {
		color: lighten(rgb(85, 200, 13), 20);
	}
	p {
		color: saturate(hsv(12, 54, 87), 12);
	}
	ul {
		color: desaturate(hsv(85, 84, 13), 12);
	}

output:

	body {
		color: #efd3cb;
	}
	div {
		color: #dd7e66;
	}
	span {
		color: #0c3657;
	}
	p {
		color: #b24327;
	}
	ul {
		color: #8af245;
	}
	p {
		color: #e8765a;
	}
	ul {
		color: #131c07;
	}
	
### Obrázkové funkce ###

poskytuje funkce získávající vlastnosti obrázku

input

	$height image-height('../images/bolog.jpg');
	$width image-width('../images/bolog.jpg');
	
	.imageContainer {
		height: $height;
		width: $width;
	}

output:

	.imageContainer {
		height: 447px;
		width: 600px;
	}
	
### Manipulace s obrázkem ###

vytvoří modifikovaný obrázek a nalinkuje ho do css souboru

input

	.div1 {
		image: negate_image('../images/bolog.jpg');
	}
	.div2 {
		image: grayscale_image('../images/bolog.jpg');
	}
	.div3 {
		image: brightness_image('../images/bolog.jpg' 50);
	}
	.div4 {
		image: contrast_image('../images/bolog.jpg' 50);
	}
	.div5 {
		image: colorize_image('../images/bolog.jpg' 15 15 15 15);
	}
	.div6 {
		image: blur_image('../images/bolog.jpg' 50);
	}

output:

	/* also creates image at relative url */
	.div1 {
		image: url('../bolog-negate.jpg');
	}
	/* also creates image at relative url */
	.div2 {
		image: url('../bolog-grayscale.jpg');
	}
	/* also creates image at relative url */
	.div3 {
		image: url('../bolog-brightness-50.jpg');
	}
	/* also creates image at relative url */
	.div4 {
		image: url('../bolog-contrast-50.jpg');
	}
	/* also creates image at relative url */
	.div5 {
		image: url('../bolog-colorize-15-15-15-15.jpg');
	}
	/* also creates image at relative url */
	.div6 {
		image: url('../bolog-blur-50.jpg');
	}
